# กำลังเล็งใช้แทนการลากสายเข้าบ้านGoogle Fiber Gigabit WiFi #
ก่อนหน้านี้เคยมีข่าวว่าเล็งจะขยายบริการเป็นแบบบรอดแบรนด์ไร้สายล่าสุดประธานบริษัทออกมาให้รายละเอียดแล้วว่าน่าจะเป็นการใช้จุดเด่นของคือใช้มาตรฐานและปล่อยบนคลื่นความถี่เท่านั้นแต่ส่งข้อมูลได้เร็วกว่าเพียงแต่จุดอ่อนของการใช้คลื่นความถี่คือความสามารถในการทะลุทะลวงสิ่งกีดขวางค่อนข้างต่ำซึ่งคาดว่า
จะใช้เทคโนโลยีนี้ในการส่งสัญญาณอินเทอร์เน็ตแบบไร้สายไปยังชุมชนหรือหมู่บ้านในพื้นที่ห่างไกลเพราะจะมีค่าใช้จ่ายที่ถูกกว่าการลากสายไฟเบอร์เข้าไปยังตัวบ้านที่มา
Google Fiber Google Fiber Eric Schmidt Alphabet Gigabit WiFi Gigabit WiFi Google The Verge via Engadget 